@inproceedings{Ho-Dac-Muller-Delbar:TALN:2016,
    author = "Ho-Dac,Lydia-Mai and Muller,Sophie and Delbar,Valentine",
    title = "L'anti-correcteur : outil d'\'{e}valuation positive de l'orthographe et de la grammaire",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "333-341",
    note = "The \textquotedblrightanti\-correcteur\textquotedblright: a positive evaluation module for spell and grammar checking",
    abstract = "L'objectif de cette \'{e}tude est d'exp\'{e}rimenter l'int\'{e}gration d'une nouvelle forme d'\'{e}valuation dans un correcteur orthographique et grammatical. L'\guillemotleft anti\-correcteur \guillemotright a pour objet de mesurer le taux de r\'{e}ussites orthographiques et grammaticales d'un texte sur certains points jug\'{e}s difficiles selon la litt\'{e}rature et une observation d'erreurs en corpus. L'\'{e}valuation du niveau d'\'{e}criture ne se base plus uniquement sur les erreurs commises, mais \'{e}galement sur les r\'{e}ussites r\'{e}alis\'{e}es. Une version b\^{e}ta de ce nouveau mode d'\'{e}valuation positive a \'{e}t\'{e} int\'{e}gr\'{e} dans le correcteur Cordial. Cet article a pour but de discuter de l'int\'{e}r\^{e}t de ce nouveau rapport \`{a} l'orthographe et de pr\'{e}senter quelques premiers \'{e}l\'{e}ments d'analyse r\'{e}sultant de l'application de l'anti\-correcteur sur un corpus de productions vari\'{e}es en mati\`{e}re de niveau d'\'{e}criture et genre discursif. Ici, un r\'{e}sum\'{e} en fran\c{c}ais (max. 150 mots). Times, 10pt.",
    keywords = "correction orthographique,correction grammaticale,\'{e}valuation positive,didactique du fran\c{c}ais \'{e}crit,zone de r\'{e}sistances,analyse de corpus diversifi\'{e}",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/61.pdf"
}
